點解以前d港漫可以擺明抄日漫嘅？

左邊係大名鼎鼎嘅劉雲傑Feel100%
右邊係破壞王

細個睇已經覺得好奇怪，點解兩part一樣嘅
大佬呀你唔係抄一個姿勢喎，係抄一part呀，不如成本書跟人地畫一次出啦

因為隔離post有巴打話港漫畫動作好，點解港漫唔能夠國際化，所以忍唔住搵返呢part經典野

真係好撚無恥

又會抄到咁足
好在漫畫界冇Turnitin

有無睇過賭聖傳奇呀

Who tf cares

因為根本無人睇

以前好hit架

搏以前d人唔識搵日漫睇

最慘係抄咗都畫得冇人地本身咁有力

劉雲傑俾咗個負皮

因為嗰個年代本本港漫都係靠抄

老夫子抄得重撚勁 都冇人理 宜家上埋神枱

池上景琛

三四十歲 有留意港漫就知
港漫真係垃撚圾
由主編人品到作品都係垃圾 浪費讀者金錢生命

呢個又係經典

一羣冇乜讀書嘅人，畫出黎嘅野自然冇內容

港漫走出國際?果d香港漫畫家自己知自己事啦！成日抄人構圖抄人posts。仲記得許景琛本漫畫封面大條道理照抄0083個封面，真係睇見眼冤!抄人構圖呢家嘢係日本做呢d嘢係被人插到上天花板永不超生㗎!香港就習以為常，比外國人睇到係覺得香港漫畫好柒咋!

其實許景琛佢做漫畫少年果陣都叫有自己風格，係畫街頭霸王就開始衰走去四圍抄人啦！

就係街霸抄先hit到
一畫返自己style又收皮

年代問題 電視劇 電影其實都係怒抄
但當年資訊唔流通 版權意識亦都薄弱

香港8 90年代好多都抄日本架啦
周星馳都話佢d電影好多都抄日本公仔書

賭聖仲正，人造人、超西、阿寶、咸蛋超人應有盡有

其實轉化問題
你睇左人地嘅設計，點樣轉化做自己野?
呢樣好關鍵。

許X深畫完街xx王之後，曾經出過一本科幻打鬥漫畫，主角係斷手駁義肢，隻義肢手肘位可以打開出激光波。

呢本漫畫係抄某本冷門日漫，直頭連分鏡一模一樣，好撚離譜，之後我就冇再買佢作品。

係日本做漫畫家照抄人哋嘅作品分鏡同構圖係死罪嚟，會比業界放逐永不超生㗎！之前仲有個post話點解港漫唔可以衝出國際，唔知日本仔睇見許景琛D大作會驚為天人定係覺得佢柒呢？

點撚止呀。歌都係抄到仆街，譚伯個d歌好多都係抄日本架

佢個d超人唔撚係抄，係復制貼上
真係直接用超人d片key上去

奸興抄到

就係呢本日漫，條仆街真係以為冇人會察覺到
換著係而家，佢一早比人圍屌

算啦，佢而家都收左皮，唔屌都自摺

斯騙讀者，垃撚圾

阿寶戰衣

佢套街霸都係食住當年街機個勢
先呃到咁多學生買

啲劇情不倫不類亂9黎
當中國武俠小說咁寫
又加埋啲春麗獻身嘅劇情

將ryu畫到變郭富城咁

我細個係街霸死忠
好撚鄙視許景琛套港漫，影衰街霸

好多身有屎嘅同行都撐呀嘛

港漫我只愛生化危機系列

電影都唔會直接將第二套分鏡一樣copy一次啦
依家係成part直接copy

有冇得睇吓點抄

司令死唔𠃊到

港漫=垃圾
垃圾先會係咁用旁白嚟描述畫面同劇情
0分境敘事能力，冇資格叫漫畫

唔抄人，由零開始，齋靠個人創意好難交到稿同發圍...

抄朋弟
俾人踢爆好多年，可以睇舊登

你係GOOGLE打老白薯朋弟就會搵到料

香港80年代文化創意產業最強盛嘅時期好多都係靠抄日本

以前好似話周星馳果套破壞王就係抄日本破壞王

依家先知

唔係好似，係一定
所以叫破壞之王，加左個之

之前睇過比較圖搵唔返
有冇巴打可以share

搵到

Z高達斯諾哥

咸蛋超人

阿寶件衫

果陣賭聖傳奇司徒劍橋咁搞法都有人肯比錢買嚟睇先好笑!

依家都係
特別啲封面全部描圖

個POST真係笑到傻 成班傻閪話D書無問題 有問題既係香港人唔識欣賞 又話Marvel一樣垃圾 點解Marvel 得港漫唔得